<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Zürcher Studierendenzeitung on Christian Kündig</title>
    <link>/tags/zurcher-studierendenzeitung/</link>
    <description>Recent content in Zürcher Studierendenzeitung on Christian Kündig</description>
    <image>
      <title>Christian Kündig</title>
      <url>/images/bg.jpg</url>
      <link>/images/bg.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 May 2010 11:34:07 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/zurcher-studierendenzeitung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zürcher Journalistenpreis 2010</title>
      <link>/posts/2010-05-zjp/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2010 11:34:07 +0100</pubDate>
      <guid>/posts/2010-05-zjp/</guid>
      <description>Im Mai 2010 gewannen Lukas Messmer und ich den Zürcher Journalistenpreis für unsere Reportage &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;2009-10-die-endstation.md&#34;&gt;Die Endstation&lt;/a&gt;&amp;rdquo; in der Zürcher Studierendenzeitung (ZS).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Endstation</title>
      <link>/posts/2009-10-die-endstation/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 21:41:32 +0100</pubDate>
      <guid>/posts/2009-10-die-endstation/</guid>
      <description>Manch lange Nacht endet in der Gräbli-Bar. Für viele ist die Bar eine Art Zuhause. Auch für uns, zumindest für 24 Stunden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gesellschaftsspiel: Dominion</title>
      <link>/posts/2009-09-dominion/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2009 21:49:46 +0100</pubDate>
      <guid>/posts/2009-09-dominion/</guid>
      <description>Auch als adliger Grundherr fängt die Karriere hier ganz unten an. Bei Dominion beginnt jeder trotz Titel mit läppischen sieben Kupfermünzen und drei Schrebergärten, genannt «Anwesen». Das Spiel erinnert an Magic, welches uns aus den Jugendjahren noch bekannt sein dürfte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mit karibischen Beats durch den Schnee</title>
      <link>/posts/2009-03-alaska/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2009 21:50:11 +0100</pubDate>
      <guid>/posts/2009-03-alaska/</guid>
      <description>Newcastle, das Pub rappelvoll mit alternden Skinheads, auf der Bühne hats kaum Platz für das Schlagzeug, geschweige denn die ganze Band. Alaska, das sind neun Jungs, grösstenteils Studenten, aus dem Zürcher Oberland und Umgebung. Gestartet 2004, sind sie von der Maturarbeit des Schlagzeugers zu einer der erfolgreichsten Schweizer Skaband gewachsen und haben diesen Januar ihr drittes Album getauft.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wirtschaft: Seitensprünge</title>
      <link>/posts/2008-11-seitenspruenge/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2008 21:50:38 +0100</pubDate>
      <guid>/posts/2008-11-seitenspruenge/</guid>
      <description>Wie immer an ungeraden Montagen nach einer Vollmondnacht war ich gestern wieder einmal in einer Vorlesung. Da der Stoff seit Semesterbeginn leider weder einfacher noch interessanter geworden ist, entwickelte sich Zeitunglesen erneut zur Hauptbeschäftigung.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wirtschaft: Kondome</title>
      <link>/posts/2008-10-kondome/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2008 21:46:58 +0100</pubDate>
      <guid>/posts/2008-10-kondome/</guid>
      <description>Leider habe ich im EM- und Sommerferien-Trubel mein in den letzten Semestern von exzessivem Wertverlust geplagtes Investmentgame-Spielkonto komplett aus den Augen verloren – wahrscheinlich wäre ich aber sowieso unterdessen ein Rettungsfall.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erfolglose Abwartetaktik</title>
      <link>/posts/2008-04-erfolglose-abwartetaktik/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2008 21:51:12 +0100</pubDate>
      <guid>/posts/2008-04-erfolglose-abwartetaktik/</guid>
      <description>Nach den Verlusten mit den UBS-Papieren sind auch die Dollars unseres Wirtschaftskolumnisten nichts mehr wert. Er setzt nun auf den Frühling</description>
    </item>
    <item>
      <title>Danke, Marcel!</title>
      <link>/posts/2008-02-danke-marcel/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2008 21:47:28 +0100</pubDate>
      <guid>/posts/2008-02-danke-marcel/</guid>
      <description>In der Hoffnung, mit der UBS ein Schnäppchen zu machen, verbrennt sich unser Wirtschaftskolumnist wiedermal die Finger. Im Börsenspiel belegt er nun Rang 2262.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Profitieren vom Leid der Bauarbeiter</title>
      <link>/posts/2007-12-profitieren/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2007 21:39:19 +0100</pubDate>
      <guid>/posts/2007-12-profitieren/</guid>
      <description>Abrupter Kurswechsel: Unser Autor spekuliert ab sofort auf Verluste statt auf Gewinne. Das Opfer: Die Bauindustrie. Doch er hat die Rechnung ohne den Dollar gemacht.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Investment Banking im Selbstversuch</title>
      <link>/posts/2007-11-investment-banking-selbstversuch/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2007 22:06:30 +0100</pubDate>
      <guid>/posts/2007-11-investment-banking-selbstversuch/</guid>
      <description>Der Tages-Anzeiger zahlt dem Sieger ihres Investment-Wettbewerbs 50’000 Franken. Für die «ZS» berichtet ein Wirtschaftsinformatik-Student regelmässig über seine Performance.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
